\section{Аналіз умов праці}
У цьому розділі буде проведено аналіз умов праці людей, які будуть працювати з програмним забезпеченням.
\subsection{Характеристика приміщення}
Не дозволяється розташування приміщень з робочими місцями у підвалах і на цокольному поверсі.  Площа приміщення має бути не менше 6,0 кв. м. із розрахунку на одне робоче місце, а об’єм – не менше 20,0 куб. м.

Вікна приміщень для роботи з персональними комп’ютерами мають бути обладнані жалюзями чи іншими пристроями регулювання світлового потока. Для внутрішнього оздоблення приміщень з персональними комп‘ютерами слід використовувати матеріали з коефіцієнтами відбиття для стелі 70-80\%, для стін 50-60\%. Покриття підлоги повинне бути матовим з коефіцієнтом відбиття 30-50\%. Поверхня підлоги має бути рівною, неслизькою, з антистатичними властивостями. Забороняється для оздоблення інтер’єру приміщень з персональними комп‘ютерами застосовувати полімерні матеріали, що виділяють у повітря шкідливі хімічні речовини. 